想問咩係選舉人票

究竟係點樣個制度
唔係話一半州取勝就贏咩，變咗咩選舉人票既

每個洲根據人口比例 佔唔同票數
然後洲內點票 多票既就拎哂個洲代表票數

每個州都有若干張選舉人票
大多數州係 果個州邊個得票較多 就贏者全取 選舉人就會跟返個州嘅得票比曬勝出者
即係例如CA 55張選舉人票
如果侵侵最尾輸1票 55張選舉人票都會比曬拜登

原來好多人都唔知美國大選嘅玩法